export default {
  id: 'jp_word_ms_noun_1_3_2',
  name: '일어달 명사 LV1-3 (100자 / 글자)',
  data: [
    { question: 'だい/~대 (기계, 수레를 세는 말) / ~대 (수량의 범위)', answer: ['台'] },
    { question: 'だいじ/중대사, 큰일', answer: ['大事'] },
    { question: 'たいしゃ/퇴근', answer: ['退社'] },
    { question: 'だいどころ/부엌', answer: ['台所'] },
    { question: 'たいふう/태풍', answer: ['台風'] },
    { question: '/무료', answer: ['ただ'] },
    { question: '/지금, 방금', answer: ['ただいま'] },
    { question: 'たなばた/칠석', answer: ['七夕'] },
    { question: 'たべもの/음식', answer: ['食べ物'] },
    { question: 'だれ/누구', answer: ['誰'] },
    { question: 'だんぼう/단방', answer: ['暖房'] },
    { question: 'ちかく/근처', answer: ['近く'] },
    { question: 'ちこく/지각', answer: ['遅刻'] },
    { question: 'ちず/지도', answer: ['地図'] },
    { question: 'ちゅうしゃじょう/주차장', answer: ['駐車場'] },
    { question: 'ちゅうもん/주문', answer: ['注文'] },
    { question: 'ちょきん/저금', answer: ['貯金'] },
    { question: 'ついたち/1일', answer: ['一日'] },
    { question: 'つうがく/통학', answer: ['通学'] },
    { question: 'つき/달', answer: ['月'] },
    { question: 'つきあい/교제함, 의리', answer: ['つき合い'] },
    { question: 'つごう/형편, 사정', answer: ['都合'] },
    { question: 'つま/아내', answer: ['妻'] },
    { question: 'つめ/손톱, 발톱', answer: ['爪'] },
    { question: 'つゆ/장마', answer: ['梅雨'] },
    { question: 'て/손', answer: ['手'] },
    { question: '/완성된 상태, 됨됨이', answer: ['でき'] },
    { question: '/디자인', answer: ['デザイン'] },
    { question: 'てんき/날씨, 쾌청한 날씨', answer: ['天気'] },
    { question: 'でんしゃ/전철', answer: ['電車'] },
    { question: 'てんじょう/천정', answer: ['天井'] },
    { question: '/튀김', answer: ['てんぷら'] },
    { question: 'でんわ/전화', answer: ['電話'] },
    { question: 'とこや/이발소', answer: ['床屋'] },
    { question: 'ところ/장소', answer: ['所'] },
    { question: 'とし/나이', answer: ['年'] },
    { question: 'としうえ/연상', answer: ['年上'] },
    { question: 'としょかん/도서관', answer: ['図書館'] },
    { question: 'とっきゅう/특급', answer: ['特急'] },
    { question: 'となり/옆', answer: ['隣'] },
    { question: 'ともだち/친구', answer: ['友だち'] },
    { question: 'とり/새', answer: ['鳥'] },
    { question: 'とりたて/갓 취득', answer: ['取りたて'] },
    { question: 'どりょく/노력', answer: ['努力'] },
    { question: 'なか/속, 안', answer: ['中'] },
    { question: 'なっとう/낫토', answer: ['納豆'] },
    { question: 'なみだ/눈물', answer: ['涙'] },
    { question: 'なんさい/몇 살', answer: ['何歳·何才'] },
    { question: 'におい/냄새', answer: ['匂い'] },
    { question: 'にく/고기', answer: ['肉'] },
    { question: 'にもつ/짐', answer: ['荷物'] },
    { question: '/넥타이', answer: ['ネクタイ'] },
    { question: 'ねこ/고양이', answer: ['猫'] },
    { question: 'ねだん/가격, 값', answer: ['値段'] },
    { question: 'ねつ/열', answer: ['熱'] },
    { question: 'のうさんぶつ/농산물', answer: ['農産物'] },
    { question: 'のど/목, 목구멍', answer: ['喉'] },
    { question: 'のみもの/음료, 마실 것', answer: ['飲物'] },
    { question: 'のみや/술집', answer: ['飲み屋'] },
    { question: 'は/나뭇잎', answer: ['葉'] },
    { question: 'は/이, 치아', answer: ['歯'] },
    { question: '/염가 매출, Bargain Sale', answer: ['バーゲン'] },
    { question: 'はいいろ/회색', answer: ['灰色'] },
    { question: 'はいけん/삼가 봄 (みる의 겸양어)', answer: ['拝見'] },
    { question: 'はくしゅ/박수', answer: ['拍手'] },
    { question: 'はこ/상자', answer: ['箱'] },
    { question: 'はじめ/처음', answer: ['初め'] },
    { question: 'はしら/기둥', answer: ['柱'] },
    { question: 'はたち/20세', answer: ['二十歳'] },
    { question: 'はな/코', answer: ['鼻'] },
    { question: 'はな/꽃', answer: ['花'] },
    { question: 'はなたば/꽃다발', answer: ['花束'] },
    { question: 'はなみ/꽃구경, 벚꽃놀이', answer: ['花見'] },
    { question: 'はは/어머니', answer: ['母'] },
    { question: 'はやおき/일찍 일어남', answer: ['早起き'] },
    { question: 'はやくち/말이 빠름', answer: ['早口'] },
    { question: '/밸런스', answer: ['バランス'] },
    { question: 'はる/봄', answer: ['春'] },
    { question: 'ばんぐみ/프로그램', answer: ['番組'] },
    { question: 'はんのう/반응', answer: ['反応'] },
    { question: 'ひ/불', answer: ['火'] },
    { question: 'ひ/해, 날', answer: ['日'] },
    { question: 'ひかげ/그늘', answer: ['日陰'] },
    { question: 'ひかり/빛, 희망, 공명', answer: ['光'] },
    { question: 'ひげ/수염', answer: ['髭'] },
    { question: 'ひざ/무릎', answer: ['膝'] },
    { question: 'ひだり/왼쪽', answer: ['左'] },
    { question: 'ひと/사람, 타인', answer: ['人'] },
    { question: 'ひとやすみ/잠깐 쉼', answer: ['一休み'] },
    { question: 'ひのくるま/빈곤해 살림이 매우 쪼달림', answer: ['火の車'] },
    { question: 'びょうき/질병, 나쁜 버릇', answer: ['病気'] },
    { question: 'ひる/낮, 점심', answer: ['昼'] },
    { question: '/빌딩', answer: ['ビル'] },
    { question: 'ふく/옷', answer: ['服'] },
    { question: 'ふくざつ/복잡', answer: ['複雑'] },
    { question: 'ふごうかく/불합격', answer: ['不合格'] },
    { question: 'ふとん/이부자리', answer: ['布団'] },
    { question: 'ふね/배', answer: ['船'] },
    { question: 'ふみきり/건널목', answer: ['踏み切り'] },
    { question: 'ふろ/목욕', answer: ['風呂'] }
  ]
}
